[純學術討論] 神秘火魔法 - 拜占庭希臘火

[純學術討論] 神秘火魔法 - 拜占庭希臘火

東羅馬帝國(395-1453)能夠存在上千年,除左君士坦丁堡既厚實城壁
戰爭中擁有決定勝利甚至反敗為勝既武器都好重要
其中最神秘就係希臘火 Greek Fire
以下係維基link, 歷史自己睇

因為拜占庭要保密,所以唔會公開希臘火制作方法, 甚至冇文獻記載準確成份
使用上主要係海戰, 因為佢有在水上燃燒,附著力強同不能用水救熄優點

由於是海戰. 發射器會固定在船頭
經過用pump加壓, 利用氣泵將魔法液加壓. 加熱同虹吸管輸送魔法液噴出.
同時在噴咀點火, 就可以激射出火焰
溫度可達1000度及約50呎有效射程

achieved a flame temperature of over 1,000 °C (1,830 °F) and an effective range of up to 15 meters (49 ft) (from wiki)

歷史學家仿製發射器,最尾激射高熱火燄

PS. 火非常危險, 千祈唔好玩